九龍西11.25補選 小麗復仇戰 「泛民要一條心打到底」

2018年06月27日

九龍西11.25補選 小麗復仇戰
「泛民要一條心打到底」

劉小麗

【本報訊】因宣誓案而被取消議員資格的前立法會議員劉小麗早前撤回上訴，選管會昨日公佈補選日期，近49萬名九西選民可於11月25日再投票選出立法會議員。劉小麗指補選日期較原先預計的早，故此民主派要盡早凝聚共識，她與團體討論後會盡快作出決定，而她一早表明若參選被「二度DQ」，推薦工黨李卓人做Plan B。盛傳獲游說代表建制派出戰的前問責局長高永文昨指尚未決定，若高永文不入閘，暫以經民聯深水埗區議員梁文廣上陣機會較大。

記者：姚國雄 林俊謙

選管會昨指考慮到所有客觀因素，包括需時招募和培訓額外選舉人員、票站場地商借情況等，是次補選需約6個月籌備，故定於11月25日舉行九西補選。由於梁國雄繼續就宣誓案上訴，故其原有新東議席暫未安排補選。選舉事務處早前回覆立法會時指，已預留約2.11億元籌備及進行可能出現的補選，而2016年立法會新東一區補選開支約為7,000萬。

李卓人：最重要攞返議席

政府公佈九西補選日子之時，劉小麗昨午與盛傳是Plan B的李卓人在深水埗西九龍中心外擺設街站，關注工友問題。劉小麗指政府公佈的補選日期在合理時間範圍內，但相對上次補選，
由於只有五個月而非半年準備，認為民主派應更快起動，強調民主派面對的是一部黨國機器，有無限資源和人力物力，並已在上次3.11補選起動，料很快能複印同一經驗，「民主派就要喺逆境之中重新起步，所以我哋的確要揸緊時間，希望民主派團結一心，然後齊心、一條心打到底」。

劉小麗指會與團隊商量後決定是否披甲。對於建制派或派高永文參選，劉小麗指在黨國維穩費強勁資源下，若民主派不團結，建制派有成功偷襲機會，承認出選的若是高永文，「我哋的確面對更大考驗，所以我哋要更加團結一致」。

李卓人指劉小麗上次被政府以強權奪去議席，巿民為抗強權，須將劉小麗重新選入立法會，「去摑呢個政府一巴，摑呢個強權一巴」。對於民主派早前就Plan B人選現分歧，李卓人指目前最重要是團結支持Plan A「攞返個議席」。

盛傳高永文獲邀出戰

民協馮檢基回應《蘋果》查詢是否會參與九龍西補選時只稱：「我現在不考慮補選呢個問題」；民協何啟明則指補選Plan A人選當然是劉小麗，但民協仍覺得Plan B人選應透過初選決定。

建制派陣營未如上次3.11補選早已協調人選出戰，盛傳獲邀出戰的高永文透過助理回覆稱，尚未決定是否參選，主要考慮個人時間分配。若高永文不參選，經民聯深水埗區議員梁文廣極有可能代披甲。梁文廣稱會以建制派團結及勝算為先，但他不諱言經民聯已經準備好，個人意願亦是「願意接受畀我哋嘅任務」。

上一則
上一則
好教師生前愛帶學生行山

下一則
下一則
民主派總動員 設後援會拉票